const data = [
    {
        question: "বাংলাদেশের রাজধানী কোথায় ? ",
        options: ["ঢাকা", "খুলনা", "কুমিল্লা", "যশোর"],
        correct_option: "ঢাকা"
    },
    {
        question: "কোনোদিন কর্মহীন পূর্ণ অবকাশে বসন্ত বাতাসে অতীতের তীর হাতে যে রাত্রে বহীবে দীর্ঘশ্বাস, ঝরা বকুলের কান্না ব্যথিবে আকাশ। উপরিউক্ত চরণের রচয়িতা কে ? ",
        options: ["শামসুর রাহমান", "রবীন্দ্রনাথ ঠাকুর", "কাজী নজরুল ইসলাম", "কোনটিই নয়"],
        correct_option: "ঢাকোনটিই নয়"
    },
    {
        question: "কোন বাক্যে ক্রিয়া পদ উহ্য রয়েছে? ",
        options: ["তিনি সাঁতার কাটছেন", "ইনি আমার ভাই", "কবির বই পড়ছে", "আমি লিখছি"],
        correct_option: "ইনি আমার ভাই"
    },
    {
        question: "ক্রিয়া সম্পাদনের যন্ত্র,উপকরণ বা সহায়ককে কি বলে? ",
        options: ["অপাদান কারক", "অপাদান কারক", "কর্মকারক", "অধিকরন কারক"],
        correct_option: "কর্মকারক"
    },
    {
        question: "‘মিথ্যাবাদী রাখাল’ কাব্যটির রচয়িতা কে? ",
        options: ["সৈয়দ শামসুল হক", "মোহাম্মদ মনিরুজ্জামান", "আব্দুল মান্নান", "সৈয়দ আল মাহমুদ"],
        correct_option: "সৈয়দ আল মাহমুদ"
    },
    {
        question: "কবি গানের প্রথম কবি – ",
        options: ["গোজলা পুট", "হরু ঠাকুর", "ভবানী ঘোষ", "নিতাই বৈরাগী"],
        correct_option: "গোজলা পুট"
    },
    {
        question: "বাঙ্গালা ভাষার ইতিবৃত্ত’ কে রচনা করেন? ",
        options: ["সুনীতিকুমার চট্টোপাধ্যায়", "সুকুমার সেন", "মুহম্মদ শহীদুল্লাহ্‌", "মুহম্মদ এনামুল হক"],
        correct_option: "মুহম্মদ শহীদুল্লাহ্‌"
    },
    {
        question: "ভাষার ক্ষুদ্রতম একক কোন্টি? ",
        options: ["বর্ণ", "শব্দ", "অক্ষর‌", "ধ্বনি"],
        correct_option: "ধ্বনি‌"
    },
    {
        question: "কোনটি তদ্ভব শব্দ ?",
        options: ["চাঁদ", "সূর্য", "গগন", "নক্ষত্র"],
        correct_option: "চাঁদ"
    },
    {
        question: "ঘুম থেকে জেগে বৈশাখি ঝড়ে কুড়ায়েছি ঝড়া আম’ এই লাইনটির লেখক বা কবি কে?",
        options: ["বঙ্কিমচন্দ্র চট্টোপাধ্যায়", "সানাউল হক", "বেগম সুফিয়া কামাল", "নক্ষসুফিয়া আহম্মেদত্র"],
        correct_option: "বেগম সুফিয়া কামাল"
    },
    {
        question: "কোন বানানটি শুদ্ধ?",
        options: ["সূচিষ্মিতা", "সূচিস্মিতা সূ", "চীস্মিতা", "সুচিস্মিতা"],
        correct_option: "সূচিস্মিতা সূ"
    },



]


export default data;